日網民趕新幹線尾班車10分鐘前先買飛 車站職員極速劃位安排貼心上車位置

日本鐵路服務向來以專業、準時見稱。有日本網民在Twitter分享近日趕新幹線尾班車時，全靠車站職員協助，成功於10分鐘內買票兼跑到月台上車。帖文引起不少網民共鳴，認為車站職員相當可靠，每每可以解救趕車時的疑難雜症。

日本網民Kame在個人Twitter分享趕新幹線尾班車經歷。當時離尾班車駛出僅餘10分鐘，他跑到服務處要求1張前往東京的車票，職員極速在短時間內找到座位並出票：「已幫你安排旁邊無人的座位，路上小心」。網民拿票後極速跑樓梯奔向月台，發現職員幫他安排的座位正正就是一上樓梯就見到的7號車箱。職員在短時間內有2樣如此貼心的安排令網民非常感動，大讚職員專業。

帖文掀起網民熱議，有網民亦分享之前趕車時亦得到車站職員幫忙才成功上車。有現役職員表示職場的前輩教導「愈急愈要禮貌接待客人」，更要為客人著想，記住哪個號碼的車箱能最快上車，這個習慣可能就是大家說的專業。

香港車長: 嘩屌你老味, 轉車班撚樣衝緊過黎啦, 快撚D 關門先

再唔走call 防暴打到你失禁嘔白泡

試過10分鐘唔夠
下一班要等好耐
個女職員驚我搵唔切月台
帶住我跑過去

日本係待客方面真心無得輸，但一諗起佢地工作咁大壓力就怕怕

係日本問路10次有8次都係帶埋你去

黨鐵？ 九秒九閂車門關人隱事

香港黨鐵請站務員，面試會問你，離尾班車仲有一分鐘，有個人響地面行緊入嚟，你俾唔俾佢入

試過成田出飛，佢話到啦，即刻落去

咪住先，呢單架車係準時走，唔係等佢遲開
只係佢上車上得快

唔係，因為香港5分鐘前已經唔會比你入到閘
利申：試過

呢位巴打似乎係油塘轉車常客喎

日本人待客嘅態客真係無得頂

出車飛個職員好熟悉情況，知道邊卡車最近月台自動電梯，又好貼心幫乘客㨂呢一卡

次次去東京劃位都等到仆街

我坐支那動車試過趕車，跟住畀職員鬧😤😤

所以我好多時都專登去問路

見住你就跑到上月台就閂門，要你目送列車離開

試過遲左到巴士站, 佢衝左出去叫停左架巴士, 我抽著40kg行李跑去上車,

之後坐左13個鐘

好似有得上網劃位？

多鳩餘, 10分鐘夠慢慢買飛再慢慢行上月台上車有突
根本正常步速開車前5分鐘出飛都黎得切
成個故仔變成3分鐘前去買飛就make sense, 但以我經驗就算我同佢講i can run d stubborn 既日本仔都只會過打咩打咩 next train
終電既話可能會變成打咩打咩 tmr 囉

試過帶定個哨子，係深圳去廣州和諧號，一見啲呀姐廢佬係撚咁不停講電話大聲傾計，就不停用哨子吹鳩佢地叫停佢。

唔覺
次次都係票務講一大輪野搞到我上唔到車
一係就入閘果時話我趕唔到架啦唔比我上

Japan仔怕事驚你上唔到車會搵自己麻煩